【竊鉤者誅】吳思遠：「道具全」近破產 電影界沮喪憤怒 港變成不講理社會

電影《樹大招風》道具領班因管有 22.3 萬已印有「道具」、「Props」字眼的道具鈔票，被判管有偽製紙幣罪成。香港電影工作者總會永遠榮譽會長吳思遠形容，判決令全行沮喪憤怒，感嘆「香港變成不講道理的社會」。他又表示總會在各方面（包括財政上）支持涉事道具領班上訴，道：「不只是一個人的事，而是政府如何對待香港電影行業」。

吳思遠又指，張偉全（業內稱為「道具全」）受案件困擾多時，應付律師費亦已經「幾乎要破產」。其代表律師正在研究判詞，再決定是否上訴。作為香港電影工作者總會永遠榮譽會長，他表示「全行認為他應該上訴」，總會將在經濟及各方面予以支持，並道：「不是關係他一個人的事，而是一個政府如何對待香港電影行業。大家喜歡說香港電影以前怎樣威怎樣好，政府又說要支持甚麼的，但你的所作所為跟你的口號究竟怎樣對應呢？」

吳思遠今早接受商台《在晴朗的一天出發》訪問，表示電影業界對於是次判決感到「好沮喪、好憤怒」。他近日雖然不在香港，但不時收到同業來電查詢情況，甚至中國、台灣的導演都有表達關心。他形容今次事件反映「香港變成一個不講道理的社會，是失智的社會」，情況「悲哀」。

指金管局拒製道具鈔票申請

一年多前，吳思遠收到涉事道具領班張偉全的投訴，立即與商業犯罪調查科聯絡。他解釋，涉事道具鈔每一張印有「道具」兩字，與偽鈔是兩回事；並呈上電影片段，證明道具領班管有道具鈔的用途只是拍戲。他又集合十個電影組織的信函，業界雖然不知道要申請規定，但普遍「自律」會在完成拍攝後銷毀道具鈔，惟警方決定交由律政署處理。吳思遠強調，道具鈔只作拍戲之用，事實上涉案的道具鈔亦見於電影之中，「以為去到律政署，那裡的職員比較有法律常識、會看事實，豈知律政署都決定控告。做得好迫真，原來是罪名！」

回應未有申請製作道具鈔時，吳思遠指案件判決後，有業界人士向負責批核的金管局申請，卻遭對方一口拒絕，指「不接受有關複製香港紙幣作道具鈔票的申請」。他批評，金管局表示過去十年錄得數百宗申請，竟以「無資料」而拒絕舉出電影例子。

馬逢國呢？

真心判得好on9

不過佢咁慘 唔知成個電影業會唔會自己壽下旗幫下佢呢

作為香港電影工作者總會永遠榮譽會長，他表示「全行認為他應該上訴」，總會將在經濟及各方面予以支持....

會啩

希望真係啦 粒粒都大粒佬有晒家底 真係應該支援一下佢 始終為左香港電影而搞到咁 如果都無幫手就真係仲沮喪

阿叻哥 志矮哥係啲咩人喔

保留高爾夫球場就會支持

唔好信
打呢D CASE隨時一層樓的錢都未夠

到要科水無人比

依單野因為十年 同樹大招風嘅關係

又唔見王晶啲戲畀人捉

道具全好似好出名

香港以前咁多警匪片、槍戰片、賭片（雖然美金居多），嗰時候啲道具又係咩玩法？

好明顯
十年咁巴閉，金像獎咁串嘛
點會放過你

今次係司法嘅判決 同政府(行政)無關
關政府事果單係金管局唔批道具銀紙

雖然三權都冇撚左好耐

以前唔理

咁多大粒野 一人十萬都幫到好多手啦
希望佢地有D良心 唔好得個講字

志矮平時演藝界有咩事都會跳出嚟講嘢，今次咁靜嘅喂

成龍 陳百祥 曾志偉 王晶
死撚咗去邊?

要錢 不了

果時好攪笑
拍野唔問場主,唔交FORM比政府
係快速用CAM仔影低算

試過比警察捉到警告

政府唔立心告人點會彈CASE比律政

成個電影業畀政府搞彎晒喇

咪就係政治檢控

迫人去大陸橫店影視城拍
香港電影係比政府陰死

又係喎，平時最鍾意出頭果幾個都無聲氣

佔中, DQ你唔出聲，到搞到你先出黎話個社會，個政府點點點，抵死

成龍：呢個世界都冇香港電影

套戲老闆囡發局主席惡少做咩唔撚出聲 !? 平時唔係好大支。

真係好撚慘 平時就講到眾志成城咁齊撐香港電影
仲要今次係咁無辜 用道具鈔都可以告
以後仲有人會夠膽管道具咩

香港惟有獨立一途

一早變成不講理架啦，係未燒到你唔出聲啫

港豬：搵錢，不了。

淨係聽過道友全

以前港英時期,點會理呢啲雞毛蒜皮又無傷大雅既小玩意
唔通拎出去真係呃到人咩

反撚智社會

點解要告做道具既人，唔係告間制作公司？

連判案赤化緊。
以前睇WIKI ，
大陸法先會咁樣跟據條文而控告同判決，
但普通法係用Common Sense 去判，
而家好明顯係用緊大陸法嘅邏輯，
無視普通法最基本嘅事。
你最多係屌班電影佬唔跟足規矩，
但完全唔值得用公帑去做哩啲野

屌你老母戇鳩律政司

GEL緊頭...等等

依兩年法律間歸咗邊

兩年前大律師公會著黑衫遊行

依家對大陸言聽計從

兩年前
邊有人夠膽係法庭影相 玩晒野

呢條友都係共狗

柒咗囉

點解唔見曬啲大哥大姐出來講嘢嘅，明明金像獎個個講到香港電影業一家人咁

問下吳思遠當初係唔係投票俾馬逢國先啦
選個廢嘅出嚟當然冇人幫你

講啫,無著數蒲頭把撚咩

應該要攪眾籌，應該唔少市民肯捐錢，因為單野真係太撚反智，仲有11哥認證係政治議題

1. 不提道具紙像真度接近真鈔
（荷理活拍戲必須印單面 一係轉公仔樣）
2. 電影界圍威喂自己定規舉唔洗申請
3. 一字不提其實條友冇去申請
4. 事後申請被拒=金管局不合理？被拒關單案咩事？

親完共，點知比主人咬返轉頭

英治時期政府係講人情味，依d小事都玩到咁大咪搞到自已不得民心
港共就完全相反，只要覺得你係敵人幾小事都玩到最大，務求搞到你雞毛鴨血知難而退，民心依d野港共完全無放在眼內，因為港共只需得中共心就夠，香港市民既感受係唔洗理（可能港共覺得今時今日仲拍本地港產片唔拍合拍片即係推動本土文化，即係同港共政權去本土支那化政策作對，所以你係敵人）
當年嗰個Hidden Agende又係俾政府玩到盡，仲有西洋菜街特登派一大堆大媽搞臭條街，我覺得港共係想配合中共打壓一切本土文化先搞咁多野

你唔好戇鳩啦
辯方一樣可以呈上案例俾法庭考慮
你呈判詞咪講接唔接納
單野一來冇乜同等案例
二來根本冇呈案件既需要

平時最撚多嗲啲電影界大哥潛到落太平洋海底

而家d低級法院好多都染紅晒
唔少官本身係藍絲，重判黃絲本土放生藍絲
判案開始同大陸接軌

龍門呢家嘢你識撚搬咩

志矮未必嘅佢都算有情有義嘅人

可能因為佢存有

幫佢即係得罪老共 ，大粒幫都唔會咁揚

老實講，港共都係你班人有份搞出黎，娛樂圈電影圈邊個唔仆到去奶人屎忽搵淫民幣？

成個電影業好多人都離地到仆街
剩係識奶共
燒到自己個疊先黎關心社會

入演藝人咩會咩會有撚用咩
咁撚嬲一開波個道具比人告
就要出手幫助喇
比人屌呢類會淨係識
食飯呀食飯呀屌得無撚錯

食🐔⋯⋯掛

佢一樣有捐錢俾7警

電影界班大哥大姐老闆完全冇出聲，馬逢國都冇聲

攪衰香港文化業
中國便成最大贏家

首先 佢製造道具鈔冇申請
當真係唔知要申請
其次 佢用道具鈔拍完戲冇銷毀
當佢想留返下次拍戲用
跟手佢拎住準備下次拍戲用既道具鈔
去做私人用途
引致部份道具鈔流出市面
原本都冇人去搞佢
係因為有道具鈔流出市面先引起關注
最後佢俾人拉 入埋罪

我就唔信其他電影公司冇收起d 道具鈔
點解淨係佢出左 俾人拉 俾人告 入埋罪
成日話樹大招風
而家佢又唔係因為拍緊樹大招風俾人搞
係因為有道具鈔流出左
唔知仲有冇係出面俾人用緊

而家唔駛坐個官輕手左啦

演藝界唔好出黎搞事喇.

政府響應某人話再無香港電影，以後睇支國電影咪夠囉，應晒

柒出國際

轉左股東後，Hidden Agena / TTN_ 又被人搞緊啦

始終佢數量多
同埋比起以前 而家像真度高咁多
合理懷疑佢有其他用途都無可厚非 始終冇申請就係冇

5毛, 你知唔知政府開左部門for 電影界問法律事宜
連果個部門都唔撚知道具鈔係犯法
連案例都無

抵死
有真錢唔用
係要自己印

電影佬不嬲最自私最仆街，要出錢肯定不了

另外，想問道具全點解會keep 22萬張道具錢？
拍賭戲d錢 1:1 都唔使咁多架

政府派的顧問老點人犯法
我唔見班法治膠出過聲

呢d咪果幾位會員的公道
政府派的顧問老點
政府唔出業界指引

果幾位會員只係屌普通市民唔識法律

以後綁架勒索既劇情全部用支付寶俾錢

秒

政府唔起訴，司法點判？

呢d就係香港人好引以為榮既法治精神喇

鬼叫你頒比十年做最佳電影咩。

他批評，金管局表示過去十年錄得數百宗申請，竟以「無資料」而拒絕舉出電影例子。

盲撐撚講兩句
之前我同其他巴打懷疑金管局9up作野
講中咗

當以上賤種大把野做野唔得閒
咁李力持， 高志森依兩個係屋企發霉既閒人又去咗邊

我書面問過政府大陸人拿福利的統計資料

垃圾公務狗9up話私隱唔比我

根本香港政府同大話精無分別

王祖藍都唔見左lu

電影本身就係統戰手段之一
所以支那唔會俾香港電影、電視發展

各方面支持
毅進星100

1. 金管局話唔接受申報
2. 聲稱十年內接過幾百單申請
3. 「無資料」所以不能舉出電影資料

呢三個point全部都互相矛盾架
唔受申請，又會有申請記錄既？
冇資料，又會錄到幾百單申請既？

之前幾個post同人討論
有盲撐撚拎呢個黎反駁我同其它巴打，真係on9唔on9
金管局up幾句，盲撐撚就照單全收

藍屍不嬲無logic, hkepc同香討大半會員都係呢種人

殺雞警候

平時話撐本土班連登仔仲唔出黎籌錢
以後無人再拍本土主題啦

1同2有矛盾嘅

1不接受申請
2係講有人去申請

2個班人send email申請 跟著金管局reject (不接受申請）

3 我諗唔到點解釋

過去十年，金管局共收到641宗複製香港流通紙幣的申請，當中包括546宗獲金管局書面批准，15宗不獲批准，80宗申請人因不同原因如計劃有變等放棄申請。

金管局聲稱有接受過申請同批准
9up咗堆數字出黎

但又舉唔到電影例子，又話「冇資料」

咁金管局真係好on9

根本就乜資料都唔keep，廢事日後比人追究果陣查到野

唔係on9，直頭講大話啦

一係金管局你炒鳩咗話「唔接受申請」果個員工
再公開下有咩電影申請成功例子，對下口供咪知囉

成個電影業唔知、電影界議員唔知、政府部門都唔知既野
有出事就話「十年黎不嬲做開」
邊會有人信架

除左拍戲之外撚有人申請，都可以話冇電影申請過

你會唔會係張表格冩電影名

警方鼓勵攝製隊到公眾地方(例如行人路和街市／市集)拍攝外景前，向警察公共關係科影視聯絡組提交拍攝通知書，說明拍攝外景的地點、日期、時間和拍攝內容(特別是一些涉及毆鬥、追逐、使用仿製槍械及利器的場面)。這些資料會轉交有關警區，以作出適當的安排，方便進行拍攝工作。

香港拍電影不嬲攪到似落口供審犯
樓上5毛9up完未

總會會長都咁撚柒鳩廢
平時最多嗲嗰啲荷蘭叻志矮哥又死撚哂去邊
杜汶澤屌得佢哋班友啱嘅

申請人需提供申請人姓名或機構名稱、申請人或機構的聯絡方法、複製香港紙幣的目的、準備複製香港紙幣的面額及數量、發行該紙幣的銀行名稱。

會

呼籲公開籌旗

以後香港電影要改晒用美金結算

我就唔係五毛，但金管冇講大話；因你印錢圖像要申請，所以個批可能係記念品（印落毛巾…），商品（印落廁紙…）或正苦自已野；

重有就算去申請到，你拍片既錢道具，跟個規定，一睇都知係假。

上面話個批錢似真，我冇起手唔知，唔知點解佢地咁肯定。流出就唔知個觀點，點來

係啦係啦 我係五毛啦
意見唔同就係五毛
兒登都係一言堂
屌政府就係高質 係民主既表現
提出其他見解就係五毛 係垃圾

今次擺明想搞本地電影, 仲有堆蠢材以為只係法律問題

極權國家最鐘意用法律黎對付人

極權國家眼中法律就係打壓異己既工具

五毛先生，根本金管局的職員都唔知佢地負責審批道具銀紙。

。。。。金管局是負責批准使用道具鈔票的法定機構，有電影業界人士、現為自由工作者的Monet Au去年10月曾向金管局查詢，當局回覆指稱不接受有關複製香港紙幣作道具鈔票的申請。。。。

警匪片扮警係咪拉得
定扮得唔似所以冇事

曾志偉呢 演藝人協會呢
去撚咗邊度啊 之前唔係好齊心幫殉職消防員嘅家屬咩

嗰班剩係識向前列腺人員致莖

個wiki都赤化晒啦
全部都引用共產黨啲資料咁
好似二戰咁 明明冇做過野 wiki都講到佢識飛咁

菜街最奇型怪狀嗰班大媽似係泛民嘅人多過政府

有申請

打壓梁游模式又開動
鎖定敵人，搵條相關法律，開動律政司告，法庭又根據法律判，必勝
法律戰爭legal warfare，法律作為打擊人既工具

合

上面條link 有圖，今次單案d 錢係跟真錢一樣咁印，道具兩隻字非常細，大部分人應該都知自己印銀紙係犯法，印到咁真其實幾踩界，咁當然政府又係on9 既，自己部門都唔係要去申請。

講到大家屋企人咁，你班人拍埋咁多合拍片，大家比少少道具全囉

起碼有兩個會屌番你轉頭，話你唔守法律

係其中一個電影工會

無人提過

原來柯式平版雙面印製就係真錢一樣咁印，佢都講冇即使沒有凹凸感及水印。

其實個段野，你有冇睇過，全部係相似、分別不大，即係有分別

"裁判官張潔宜裁決時指出，涉案1000港元幣值偽鈔以柯式平版雙面印製，即使沒有凹凸感及水印，但顏色與真鈔分別不大，鈔票的圖像、編碼等位置均與真鈔極為相似，認為偽鈔能在合理情况下冒充流通紙幣。"

港產片一早收左皮啦

冇凹凸都話分別不大
咁之前果d真偽鈔唔知分別到咩地步 應該點形容

你就算用白紙印銀紙個pattern 咪又犯法。同埋我覺得負責印/設計依批道具既人都有責任，如果你印樣本隻字大d或者印單面或者唔印鈔票編號之類，個官仲會唔會講上面果堆說話?而你選擇整張咁似既道具，係咪應該search 下法例先?Google 都識掛? 政府係就係有問題，但個道具佬係咪真係完全無辜沒責任?